懷疑自己邊緣型人格障礙，好辛苦

我知大家一定會話有病睇醫生啦⋯⋯但我都想將自己感受作返個紀錄。抑鬱症就不嬲都有，睇過一年醫生覺得好無謂就冇再睇落去。

拍咗2年拖，一個月被飛一次，次次我求佢先肯同返我一齊，最近又被男朋友飛咗，好辛苦⋯⋯
之前同男朋友一直share 同一個連登ac，分手後我見到佢喺「有冇人條女都好鍾意喊」嘅post留咗名，我覺得好崩潰同埋好嬲，啲人（包括佢）都覺得好撚煩，呢啲女人咪出嚟拍拖害人，一早應該飛甩，邊個接邊個唔好彩⋯⋯ 我以為男朋友係第一個知我抑鬱仲追我嘅人，我以為佢接受到一個咁差嘅我先想我做佢女朋友，但原來唔係，佢同一眾冷血連登仔一樣覺得係我毀咗佢嘅生活。

其後有人貼咗邊緣型人格障礙嘅特徵出嚟，我覺得中曬：

最近知道原來佢次次答應同返我一齊都係因為驚我諗唔開，又去自殺，只係口頭答應⋯⋯我好嬲好嬲，我講過寧願真係分開，都唔好呃我，我好想死。

佢唔鍾意氹人，但我成日都有情緒波動，發脾氣/喊。
除咗返學返工時間，我超級需要人陪伴，但佢好需要私人空間⋯
同佢一齊嘅時間好幸福，諗到好快就要分開我會喊到收唔到，冇同佢一齊嘅時候又覺得佢嫌棄我，又喊一餐。
無時無刻心裏都有個大窿，成日心慌慌，好驚好驚，但可能1分鐘後又冇事。
我發完脾氣又會好驚佢話唔要我，不停道歉，喊嘅時候驚佢覺得我好煩，唔想再要我，所以更傷心，眼淚更多，喊到暈咗都試過⋯⋯
有時諗係咪我將自己放到太低，好想所有嘢都俾曬佢，因為除咗佢冇人會要我，令佢太大壓力，又唔會珍惜我，錫住我。我當然想每一日都令佢開心，我成日氹佢，送嘢俾佢，佢要嘅私人空間我都會俾佢，但到頭來佢只係覺得我情緒勒索，亦從來唔會對我做返同樣嘅事。

（可能有啲變態，但放心我冇咁做到）我自己租屋，好想禁錮佢，鎖佢喺籠，永遠陪住我，好想有人喺屋企等我，但咁樣佢只會越嚟越反感我，就越想走，越冇人愛我，冇人要我⋯⋯

分手後我去試做援交，搵sp，一次過洗曬啲錢，食煙等等之類嘅事，但全部都冇轉移到我注意力。

我本身已經好想死，世界上冇人再接受到我，成日被拋棄，我真係好撚辛苦，有冇人可以救我

你搵錯左男朋友姐
搵番一個岩咪得囉

搵個岩自己嘅 咪放棄住 我都有bpd
時間會幫到你 不過係慢長啲
睇下搞笑野 分散下

樓主不如測下mbti?

bipolar disorder?

做我女朋友

點搵⋯又內向又慢熱

嗯，多謝你，我都係想有人同我講聲辛苦曬

有咩用㗎？以前測過九型係INFP⋯但做呢啲有咩用

你咁諗就永遠都搵唔到
咁大個人
去學下野
搵多d 朋友就自然有機會有架啦

Nope，我應該冇好hyper嘅時候

唔雷你啦，廢事害多個人

我唔會check佢電話，冇囤積物件嘅習慣呀

內向又援交 搵sp

所以試過一次唔會再試 >< 真係唔啱

知道

下你搵過sp??

搵個個會好啲，我都有bpd 會自殘嚟迫之前個男朋友唔好同我分手，但佢個態度永遠都好似不瞅不睬咁，一係鬧我癲女人

但依家個男朋友真係好錫我，真係有一種愛嘅感覺，我就算發脾氣佢都會好就我，好忍我，仲會安慰返我轉頭，希望樓主都搵到個愛你嘅人

好羨慕你呀

其實係誤會嚟，唔係主動搵，但被人當咗sp

即係點？
你當人男朋友佢當你sp?

咁咪唔搵，
一個人囉。

連登大把A0,
咪又係咁生活。

冇當男朋友嘅，但被人食咗唔識拒絕，佢問可唔可以sp

我唔介意
我會照顧你

哈哈哈，多謝你

有意留低聯絡方法

Nope

認真. 養隻貓/狗
將你所有需要既安全感投射晒落去,情緒會輕鬆好多

際遇再壞, 永遠有隻貓貓係屋企等緊你

有小倉鼠🐹

唔使農場文都知
學術上BPD嘅成因係同child abuse或者adverse event有關

玩倉鼠好過理d 濕鳩賤男人啦

Similar here
會過去的

記得有個社工學生開po，你不如去吹兩嘴？
依家好多嘢都係多管齊下先有效

辛苦曬,樓主加油
我自己心理都有啲小問題，努力改善緊，共勉之
每次一絕望同自己講，方法一定多過困難，咁同自己加油

佢唔係特別好，你都唔會差，只係未搵到合適嘅人
世界咁大，一定有個可以接受你嘅人。
愛其他人不如學愛自己先💗
以前嘅我同你有啲似，我會自己打字上備忘錄
寫低唔開心嘅嘢，安慰自己。

世界辛苦嘅唔單你一個，你冇權利要人明白你、就你。
你要自己愛自己。
千奇唔好死，生存就一切都有可能。加油💗💪🏿

有啲感同身受所以睇到眼濕濕
四年前我都好似你咁
以為揾到個人知道我有情緒病都想同我一齊
識佢之前未有人格障礙
一開始佢比好多希望我 又成日同我講唔會離開我
嗰時我有好嚴重嘅抑鬱症 每次發作佢都話會陪我面對
每次喊 我都好驚比佢見到 好驚佢會唔要我
過咗兩三個月佢就去返個ex身邊
原因係佢覺得我搞到佢都有精神問題
我接受唔到佢嘅離開 我感到被欺騙
我不斷自殘甚至食好多好多醫生開嘅鎮靜劑
被送咗入院 住咗一個月精神病病房
亦都確診埋有邊緣人格障礙
雖然四年過去 我好返不少
但我有時都會諗返 由其諗返我嘅行為 我覺得好痛心
Sorry for 1999 and off topic

我想用過來人身份話比你知
你男友咁講得 其實好明顯佢唔適合你
你為咗自己好的話 我建議你同佢斬纜
你一想揾佢纏住佢求佢復合嘅時候
即刻揾你自己嘅朋友 甚至叫屋企人收埋你電話
你想喊可以喊 想大叫就大叫
好老土但係真嘅 : 時間可以沖淡一切
我唔可以話比你知你會短時間內好返
但你將來一定有一日可以微笑住回望現在
你嘅生命係為自己負責 你唔好因為人地而了結

我深信不久嘅將來 我會遇到真正嘅一生最愛
我都希望你相信自己 繼續行落去 幸福在不遠處

雖然唔識樓主 但我好想好想比個大大力擁抱你
同你講一句「你已經好堅強 好努力 你要多謝自己」

同埋你抑鬱嗰到有冇睇開精神科醫生同心理學家？
有睇嘅話記住記住講比佢地聽你嘅感情問題
仲有要講你嘅行為同埋思想
自己得閒又思考到嘅話就諗吓
究竟自己做某行為嘅時候個腦諗緊咩？
寫低再拎比醫生/心理學家睇

我知道你好辛苦 你都唔想
希望你早日康復
加油啊！

仲見到佢好似有Source 有[1][2][3]但係又無Source
佢講嘅Erikson 應該唔係Erik Erikson掛
仲有Quote佛洛伊德

辛苦你啦絲打！感覺到你一定係屈咗好耐好耐 然後藉住呢次一次過爆發晒出黎...
好佩服你咁有勇氣咁打晒呢啲野出黎好多心底話/內心既想法咁樣講出黎其實唔易架
其實除咗話單純睇醫生食藥治療之外 有無諗過去見心理輔導？雖然耐啲 長啲 但有個人去同你傾下計 聽你講 跟進你既情況 可以同你一齊消化下一啲複雜既情感 可能比起食藥個啲 更加有用架

睇完成篇文章都feel到絲打你對自己好唔自信 將自己睇低過人咁
我以為男朋友係第一個知我抑鬱仲追我嘅人，我以為佢接受到一個咁差嘅我先想我做佢女朋友
我覺得只係大家唔合適 一個中意有獨立空間既人遇到一個中意以陪伴/見面去建立安全感既人
同埋可能佢一開頭低估左抑鬱症嘅人既情緒問題 以為自己處理到但係發現自己都係唔識處理咁
我唔知詳情唔可以講話兩邊邊個有錯咁/無錯咁
但我希望你明白 你並唔係自己講到咁差架！有情緒困擾都唔係你錯/ 你既問題
希望你可以嘗試多啲欣賞自己 稱讚多啲自己 對自己好啲

另外 我覺得其他巴絲既建議都可以試吓架 養下小動物 投放多啲愛比佢地雖然而家疫情關係冇得出去個啲 或者遲啲可以搵啲活動join下 落去跑下步 做下gym咁 個人又精神啲又開心啲 又多啲機會識到人

我好同情你

但我真係建議你去睇下心理醫生
並唔係話我幾冷血
而係你受情緒病影響思想
需要靠外力去推動你改善

分享少少
我以前都有個同你好似既男朋友
當初因為價值觀相近 又岩傾 所以一齊左
開頭以為所謂情緒病只係痴身少少 煩惱多少少
我以為我包容到
結果
自問係一個樂觀既人
當發現我同左佢一齊之後
我要用曬我所有既正能量去防止自己俾佢拖落個情緒深淵
慢慢開始覺得好辛苦
做所有事都要諗左佢會點諗先
冇得隨心所欲
講下笑都要度過曬先講出口
有咩唔開心就話：呢個世界無人在意我啦不如死左佢啦

日子耐左 咩愛都磨滅曬
剩返低只得煩厭

同埋我果陣仲細 唔識處理呢啲野 最後分手分得好難睇 一個要生要死 一個驚佢真係會去死
大家都好傷

講多少少
我諗唔會有人會接受親密既人長期放負 or玻璃心
情緒病都係一種病
值得去正視
為左自己 為左身邊嘅人
男朋友甚至 其實無必要為你啲負面情緒負責任

除左4，5
全部都同你一樣

好感謝你，我都睇到喊，身邊朋友都對我好好，但我唔想因為呢啲反反覆覆嘅事煩佢哋⋯醫生係學校轉介嘅精神科，覺得佢都唔係好明我（可能我唔識表達），已經冇再睇。
（攬攬

嗯嗯，多謝你⋯⋯之前學校都有派輔導員俾我，但我唔太識表達自己，要講一次自己究竟咩事有啲難，唔知邊度講起，所以最後都係話自己冇事拒絕咗（我太內向喇）

嗯嗯，明白啊我男朋友都講過佢成日用生命值硬接我啲負能量，佢喺我喊嘅時候都會好嬲，好驚，好煩，好像走所以我都知唔好再累到佢都負埋一份⋯⋯唔會再搵佢了

🥶🥶

唔再信任何事了
用口講既全部都係假

其實呢個病好籠統咁講即係你控制唔到自己情緒
成日都有好多情緒，然後放大十萬倍

睇吓咩叫DBT

師兄你係咪哲學家我唔係好明⋯⋯
我見佢第一段有幾個問題，我就當checklist 咁答返佢咋⋯同埋臨尾有3個bullet point 話情感上會瘋狂要求報備，大量收集物件，唔俾人掂啲自己啲嘢，我好似全部冇中所以呢篇可能解答唔到我 但都好感謝你專搵篇嘢俾我參考

嘩 未睇完已經覺得你好麻煩

［頭盔］純粹自白，非潑冷水
其實邊緣人格要搵到人治療唔容易
首先呢個人要係患者極度信任嘅人，好可能係親人、愛人或者死黨之類，先有方法「撬」開佢把口
其次要熟悉心理治療方法，而且充滿愛心同耐性先可以陪患者行返出嚟
一般case by case嘅專家或者治療師唔容易取得患者信任，但係親友之類又冇專業訓練，好可能好心做壞事（例如叫人「開心啲」果火d）
但係又要極度信任又要有專業知識，我都想出現個咁嘅人幫下我

就好似知道男朋友復合嘅時候話仲好愛我係呃鳩我嘅時候一樣，唯一信任的人都不能信任了⋯

信任兩隻字咁容易就比人踐踏左
完全訓唔到 仲要返8點

我知

但我除咗了結自己，都唔知點算好

例如我男朋友喺未同我拍拖前，就係日日陪我，問我問題，撬得開我把口，所以我咩都話曬佢知，最信任佢

有冇助眠藥頂一頂？你都搵人傾下好喎

訓左醒唔返
平時同我傾訴都係得佢一個

即係對付啲逃避治療嘅人？好似好啱我但其實係咪都係counseling

換隻藥會唔會好啲或者屈臣氏好似有仲叫助眠劑，not 安眠藥

每一次嘗試信任人之後幻滅，病情會嚴重十倍
久而久之就會唔想再拍拖同識朋友

Give you a hug 我都唔知可以點，所以好自閉

咩都唔使理
好好讀書，課餘發展個人興趣，好好享受生活。
邊緣人格通常都有敏銳嘅觀察力，用係藝術同音樂可以話大派用場。
當你有足夠優秀嘅時候，就輪到你揀返人。

我都係咁催眠自己架咋

以上都盡力做（掙扎）緊

不過suprisingly，我身邊嘅人都當我係開心果同傾訴對象，呢啲係咪叫能醫不自醫

Not surprising 因為我都係，朋友一直都話我好fun，喺唔同group入面我都係搞笑（被笑）嗰個，但傾認真嘢好似冇乜，可能因為我個形象太bb女

有同幾個close friend 講過我抑鬱休學，半年都仲覺得我呃佢哋，講緊笑

你已經勇敢過我

到而家為止知我有事嘅都係自己發現而唔係我講

我唔敢想像我屋企人同best friend可唔可以接受到我唔係開心果，甚至係完全相反嘅事實

咁又唔使驚嘅⋯起碼我啲fd真係信之後對我冇咩分別，同以前一樣

留名
但我角色係調轉
我另一半有情緒病
我有時好無助唔知點幫佢咁
佢會冇動力做任何野
我只可以係格離陪佢或者做自己野
我又知佢好需要人陪佢好想我日日都陪佢或者過夜
但我有時都想多啲陪屋企人朋友 同埋屋企人唔比成日過夜
雖然我同佢講佢會放我走 但我知佢心入面想我陪佢 所以我都好矛盾同唔知點好
好想大家比啲建議我可以點幫佢
Anyway 樓主已經很努力 記得要先愛自己呀

有個情感寄托幾好，唔開心咪同倉鼠玩。

嗚哇，咁真係有啲似，我都係好想有人陪過夜，但奈何佢唔得。首先陪佢見下醫生，開啲藥可能有幫助。

我想同你講，千其唔好俾壓力自己去諗要點避開啲地雷，點帶正能量俾佢。佢想做嘅事陪佢做，想去嘅地方想睇嘅都儘量陪佢就好好喇。鍾意食咩玩咩得閒俾啲小驚喜之類，我諗應該同普通拍拖差唔多。

可能有時你真係要離開，都唔好覺得對佢唔住，咁樣反而佢可能會有罪惡感，對返你唔住，更加驚你離開⋯⋯

同時儘量用其他方法令佢覺得你唔係唔想陪佢，唔係專登冷落佢，唔係唔愛佢呀⋯⋯（有時男朋友肯打電話掛機到我瞓著我就已經好感動了）

所以你仲未走，仲喺度陪伴佢，已經係最大嘅幫忙了，佢鍾意你嘅話，有你呢個人喺度，已經係最大嘅快樂喇，代佢同你講聲多謝你，同埋辛苦你了，你真係好好

鼠鼠最好了，我有3隻～但除咗定期清潔，已經好少有心機玩⋯⋯不過肥肥毛毛波摸落的確好治癒。

做我女朋友？

屌一樣既

曾經抑鬱休學+1 成日喊到好似連狗咁款（）

果陣試過出幾多血下嘅自殘 差啲啲就想登出埋世界舞台...... 我都係多得有一個為咗我喊到成身都係鼻涕嘅女仔 先拯救返我出去

但係亦都因為果個女仔....唉.... 好似踩得仲深咁.... 唔知樓主有冇走返出去嘅一日呢

唔識拒絕

好可愛呀，為你喊到成身鼻涕
後尾咩事踩得仲深？？

我成日都玩自殺，有中途放棄嘅，有失敗嘅，前幾日又買咗啲死亡玩具⋯但呢兩日有fd肯陪我通宵，又好似好返啲希望我有日都可以解脫啦

師兄咪玩鳩我啦

我都冇女朋友 好氣餒
比我照顧你

係⋯⋯以前有兩任男朋友都係類似咁，佢哋話如果唔同佢拍拖就以後都唔會再聯絡我⋯⋯所以我只好答應。就算冇好鍾意，都唯有儘量做好佢哋女朋友嘅角色講到尾都係我太軟弱，唔識處理關係問題

Then you deserve better.

比次機會

想認識你
做朋友都得

驚.jpg

緣分到了自然識

感謝分享

似係borderline personality
長期處決焦慮抑鬱邊緣
話就話有得治療
其實無得根治, 但性格呢啲好轉因素建立成

接受下, 唔想睇醫生嘅話都要搵個方法正視改善啲

真係好似borderline pd
同人輕易發生關係然後仲話自己唔識拒絕

樓主早啲建立病識感會好啲
好多case 嚴重落去
就係變咗後悔又告人強姦果啲
到時上庭醫生都會suggest你有病

成日咁樣心裡暗示自己
就真係好大機會搞到最後會發生
不妨睇睇「自我實現預言」

Borderline personality disorder 係咪即係我標題所講嘅邊緣型人格障礙？
但乜原來邊緣型會好容易同人發生關係？我覺得同冇愛嘅人有關係過程完全係折磨

咁我又唔覺得人哋有錯嘅，未至於要告人

ok！自我催眠好多朋友的快樂小花

屌你老母 同我ex一撚樣

希望佢依家安好

無得根治
可以話唔係病嚟, 只係你天生or 童年建立到宜家嘅性格係咁,衰啲講可以話係 個格問題
都係果句, 性格天生, 錯不在你, 你都唔想

1000個case 有1000個都會不斷重複
你唔肯面對嘅話
終有一日會遇到個你唔肯同佢做 但又做咗. 即係你會覺得佢強姦咗你
告唔告都好, 你係會咁覺得比人侵犯咗

聽太多太多呢啲case
覺得自己無明確say no又同人做
其實呢啲女人好麻煩. 建議正視
咪咁易同人發展關係, 接受自己性格係咁
除褲前冷靜幾個鐘 or 幾日考慮下先

會啊，所以你小心俾人拎著數。

自己都識過個女仔有bpd，而我地亦都有搞。不過我地因為大家對大家有feel 同夾先做。

分手個排又自殺 又介手又企跳要迫我同返佢一齊
個排真係日日訓唔安坐唔落

有情緒病真係唔好出黎害人 你另一半唔係老馮要硬食架

原來係咁，本身呢方面唔係好大需求要搵sp，純粹想有人陪，我覺得要有愛先會開心

其實我冇用自殺去要脅過佢嘅，只不過一次又一次被拋棄，佢又來來回回咁，我頂唔順姐

你都唔好俾咁多壓力自己

1000個有1000 都係咁講
都係會同人輕易做愛比人拎著數
遲早有一日你會後悔

你唔想有呢個性格障礙
唔代表唔為會負責任
你智商正常, 真心請好好正視

明白嘅明白嘅，我知係我對唔住，我都唔會再搵人拍拖啦，你又唔使咁惡嘅

我自己係情緒撚，好難幫自己辯解，不過都唔想你標籤曬全部情緒病人好似歧視人哋有愛滋咁，無謂啦

其實係啱

情緒發作有醫生睇有藥食其實
病人都要自己負責任
唔可以一句叫人體諒就ok

咁我真係冇再搵啦嘛，之前試過一次咋嘛，同埋我係真心反感件事喎，你又從何見得我唔自己負責

就憑你講嘅嘢都知啦
將自己發生嘅事 同 你個情緒分開嚟講
事實係你就係你嘅情緒. 你就係你嘅人格
個人格障礙係同你一體
你唔可以將個責任比個病

同你賭幾多錢都得
你之後都會再發生類似嘅事

bpd治療有階段, 你第一個階段都未開始

我講過寧願真係分開，都唔好呃我

其實我第一段已經有講有睇 同埋我冇要人事事遷就我啊

我認同啊。個女仔仲要係靚女 + 好好身材，好多男仔都會想上佢個隻。

但係對於我黎講，最開心既係佢願意打開內心同我傾，佢直情會講埋佢既秘密俾我聽。之後佢自己都有講話我幫左佢好多。

幾時有將責任俾個病

應該唔係講緊你一個人
個pronoun係"你地班"
唔洗對號入座, 都唔洗覺得人標籤全部病人
正常人好易理解"呢班"係指邊啲

放鬆啲

克服緊，試緊堅強

咁真係好好，祝福你哋

唔理你啱唔啱聽都好
你個title 係懷疑自己有呢個病
講真你都唔洗懷疑, 好極大機會你係有

但你辛苦唔係因為你有呢個病
呢樣要靠你自己正視

喺我嘅情緒post下面講「你哋班情緒撚」真係唔包括我咩？

我可以

無壓力 分左啦
只係我覺得你依種屬於令對方抖唔到氣既人
其實單身會更好
你地就係愛別人多過愛自己
一開頭拍拖會覺得幾痴身幾正
耐左就覺好撚抖唔到氣
同你繼續一齊係因為真係好撚驚你自殺
覺得自己唔可以因為咁害左人地個女

我唯一俾你既忠告係 請你愛自己多一些
去下旅行見識下依個世界
見下D美好既事物
睇多D至理名言
再唔係養下寵物 貓狗係最好既心靈伴侶
因為佢地唔會離棄你
一旦有左精神寄托 你就會知男朋友唔係必需

佢有寫明無去醫果啲
正常人理解應該真係唔覺得包括你
你個post 唔代表每句說話講緊你
真心你都真係好強烈有borderline傾向

放鬆啲啦, 唔洗乜都take it personal
同埋收埋返d passive aggressive
唔想人標籤咁自己都唔好typical到咁

我都認我係，咁點解最後會變咗我係咁搵sp然後唔負責告鳩人先即係bpd全部都專業仙人跳？

感謝你

無因果關係, 唔好jump conclusion
而係呢個病嚴重嘅例子會去到咁
搵專業人士好啲, 快啲
情緒病可以食藥醫到
但係性格果面治療人夾人, 唔得咪試多幾個

我地有一段時間無傾計啦

我知道佢有d私人事要處理，而我都唔方便插手。至於將來係點，我都唔知。只係如果大家關係就咁樣完左，我覺得好可惜。因為大家即使年紀有差距，但係大家相處落真係開心同夾，大家可以咩都傾到。

Whaat.. really?

主要醫治BPD嘅方法叫DBT
類似要你用邏輯去同自己辯論一啲偏激咗嘅睇法

好似你上面咁
好容易覺得人地話緊你
好容易唔啱聽嘅嘢就defence
睇唔到其實可能人地舉例, 分享, 同你無直接關係
亦都唔係一個必然因果

no offence, 純經驗分享

DBT講嘢, 寫字呢啲治療唔係個個WORK
人夾人, 唔係真係嚴謹科學嚟

一直都係你賴緊我有病，我都冇講過有搵開sp，又冇話要告人，又冇話自己冇責任，但你就一直話bpd嘅特徵就係會咁咁咁，所以我都一定會咁咁咁，logic 嚟講唔對路囉

都係，所以唔敢再拍拖了

其實我明好麻煩 個腦會攰
但真係要諗多少少有時

諗下, 對方真係講緊自己? 會唔會唔係
就算係? 真係影響到自己?
有無必要react? 唔react 有佢會點

呢啲簡單少事習慣下處理多一步
搞掂呢啲先再諗感情問題

唔好輕易發生同發展關係
身體接觸前都諗一諗多啲時間先

無人會賴你有病
無搵開咪無. 好多案例最終會係咁
你有呢個風險.
我都估計你唔正視嘅話好大機會變到咁
你唔認同咪有佢.

咁bpd嘅特徵的確係咁
你懷疑, 咁人地咪比答案
都係果句. 你唔啱聽咪有佢
唔一定有人要安慰你嘛, 事實有時係唔啱聽

Thank you for your advice. 我會注意。但好奇一問點解你咁清楚嘅？

臭雞，米用內向做藉口啦

渣男吸塵機

唔好呀
一定仲有希望嘅

關係 物件 性格上嘅形容我都中曬 但係我已經唔記得我細個發生過咩事

朋友都可以陪伴
避免將愛放哂係一個人身上
另外都學習下自愛 你睇得自己太差 咁樣唔會開心架

佢只係想你設身處地理解你之前ex嘅想法
呢啲留言係會令你好痛苦 但佢都係表達承受情緒嘅人嘅真實想法

我以前ex都經常情緒勒索我 所以我都好理解會憤怒
佢令我變得焦慮同情緒壓抑
明明我以前就唔會有類似反應
最後我都承受唔到 要睇輔導依家先好返少少

冇人有責任要100%關顧對方情緒 因為大家都有自己生活
不過自己就可以100%關心自己 希望樓主可以俾啲愛自己 咁樣你會開心好多

我嘅經驗係常見嘅 PD 基本上都係一個人因為過往嘅成長經歷導致性格變扭曲咗嘅結果

通常都好難扭返正 食咩藥幫助都不大 上咗癮仲麻煩

由於問題出喺性格度 就算幫手解決完一個又一個嘅問題
以後都會繼續出現唔同嘅新問題

要根本改變性格一般需要巨量時間 爭扎 情緒控制

要改變本身思維模式 環境因素

就算有好嘅心理學家幫手都會係好大嘅挑戰

講緊對 client 同 CP 兩者都係好有挑戰性同 exhausting

無咩建議俾到你 或者試下迫自己平衡返生活各範疇

唔好專注喺情愛

愛自己 呢樣你可以做到
做自己鍾意做嘅野
去玩 去感受世界 去約朋友 去傾計 去食好西
去聆聽自己內心 去同自己講呢個世界仲有你好錫自己 會願意對自己好

咁樓主，可能其實你係想騎牛穩馬，點知搭沉船
你之前都有兩任，點會唔識拍拖
所以其實你係無病
不如你諗下
其實好多人都係騎牛穩馬心態
所以你都唔洗太擔心搵唔到下一個
只不過依個對手可能太利害令到你沉左船

搵番個男人鍾意你多過你鍾意佢可能比較適合你

同你講，你抑鬱，就要食藥
你唔食藥，情緒咪唔穩定囉

佢有睇醫生呀 不過都冇乜用 同埋佢係因為長年嘅童年悲劇引致 所以我覺得都好影響佢性格 佢係較自我心嘅人 其實我唔好 我都試過講分手 不過最後都係唔捨得又驚佢冇人陪 當初講分手概原因係因為覺得我咩都要聽佢講咁 再加一點前因後果 會係到諗佢係咪真係中意我 又覺得同佢嘅距離好遠 特別係思想方面

大家齊加油